\thispagestyle{empty}

\begin{center}
	
	
	
	\BZarboldFTN{كليه‌ی‌ حقوق‌ مادي‌ و معنوی مترتب‌ بر نتايـج‌ مطالعات، \\
		ابتكارات‌ و نوآوري‌هاي‌ ناشي‌ از تحقيق‌ موضوع ‌\\
		اين‌ پايان‌‌نامه‌ متعلق‌ به‌ دانشـگاه‌ کردستان است‌.
	}
\end{center}
\newpage
\BNazF
\thispagestyle{empty}
{
	\baselineskip=0.8cm
	
	\begin{center}
		***تعهد نامه***
		\vspace*{-0.5cm}\\
		
	\end{center}	
	
		اینجانب محمد فرجی دانشجوی کارشناسی ارشد رشته مهندسی کامپیوتر، گرایش هوش مصنوعی و رباتیکز دانشگاه کردستان، دانشکده مهندسی گروه مهندسی نرم‌افزار کامپیوتر تعهد می‌نمایم که محتوای این پایان‌نامه نتیجه تلاش و تحقیقات خود بوده و از جایی کپی‌برداری نشده و به پایان رسانیدن آن نتیجه تلاش و مطالعات مستمر اینجانب و راهنمایی و مشاوره اساتید بوده است. 
	%		\vspace*{0.3cm}\\
	%		\hspace*{0.3cm}
	\begin{flushleft}
		با تقدیم احترام‎\\محمد فرجی \\ 24 فروردین 1404 
	\end{flushleft}
	\vspace*{-0.3cm}
	
	
	\newpage
	\thispagestyle{empty}
	\begin{center}
		
		
		\BNazF{\textbf{باسمه تعالی}}\\
		$ \star $ \hspace*{-0.1cm}
		\BNazF{
			\textbf{
				تعهدنامه دانشجویان تحصیلات تکمیلی دانشگاه کردستان
				در انجام پایان‌نامه 
		}}
		$ \star $ \hspace*{-0.1cm} \\
		\vspace*{-0.2cm}
		%		\hspace*{2.5cm}
		%		\Tera{
			%			(لازم است به عنوان صفحه اول پروپوزال و به عنوان چهارمین برگ پایان‌نامه و پس از صفحه مشخصات پایان‌نامه بوده و به دقت مطالعه و امضا شود) 
			%		}
	\end{center}
	
	اینجانب محمد فرجی دانشجوی مقطع کارشناسی ارشد رشته مهندسی کامپیوتر گرایش هوش مصنوعی و رباتیکز متعهد می‌شوم:
	
	\begin{enumerate}
		\item صداقت، امانتداری و بی طرفی را در انجام پژوهش  و انتشار نتایج حاصل از آن رعایت نمایم.
		\item در نگارش نتیجه پژوهشهای حاصل از موضوع پایان‌نامه از بازنویسی نوشته‌های دیگران بدون ذکر منبع، بازی با الفاظ، زیاده‌‌نویسی، كلی‌گویی و جزماندیشی و تصرف گرایی پرهیز نمایم و نتایج پژوهشی خود را در موعد مقرر و با اطلاع استاد راهنما منتشر نمایم.
		
		\item  تمامی یافته‌های مستخرج از پایان‌نامه متعلق به دانشگاه کردستان بوده و لازم است در کلیه مقالات مستخرج از آنها نام دانشگاه کردستان را تحت عنوان (دانشجوی دانشگاه کردستان) یا 				(دانش‌آموخته دانشگاه کردستان) ذکر نمایم.
		
		\item در انتشار مقالات نام استاد (استادان) راهنما و استاد (استادان) مشاور را در لیست مولفین مقاله ذکر نمایم و از آوردن اسامی افرادی که نقش موثری در انجام پژوهش نداشته‌اند، جداً خودداری نمایم.
		
		\item در بخش سپاسگزاری مقاله، از تمامی افراد و سازمان‌هایی که در اجرای پژوهش مساعدتی مبذول داشته‌اند با ذکر نوع مشارکت تشکر و قدردانی نمایم.
		\item از انتشار همپوشان یا ارسال همزمان یک مقاله به چند مجله و یا ارسال مجدد مقاله چاپ شده به مجلات دیگر خودداری نمایم.
		\item  در صورت عدم رعایت موارد مذکور، دانشگاه کردستان مجاز خواهد بود تا برابر مقررات اقدام نماید.
		
		
	\end{enumerate}
	\begin{center}
		\textbf{\BNazF{امضاء دانشجو}}
	\end{center}
	
	\begin{table}[!ht] 
		\begin{center}
			\scalebox{0.70}{
				\begin{tabular}{||r||}
					\hline 
					\hline
					\\
					$ 
					\text{
						\BNazF{
							\textbf{
								دستور العمل نحوه برخورد با موارد تخطی دانشجویان تحصیلات تکمیلی در هنگام انتشار نتایج پژوهش 
							}
						}
					}
					$ 
					\\
					$ 
					\text{
						1-  درموارد زیر دانشگاه کردستان با مجله مربوطه مکاتبه و درخواست خارج نمودن مقاله را نموده و موضوع را به محل کار یا تحصیل بعدی 
					}
					$ \\
					$ 
					\text{
						دانشجو اطلاع خواهد داد. 
					}
					$ \\
					$ 
					\text{
						الف: چاپ مقاله بدون اطلاع و تأیید استادان راهنما
					}
					$ \\
					$ 
					\text{
						ب: چاپ نتایج حاصل از پژوهش های انجام شده در دانشگاه کردستان بدون ذکر نام دانشگاه 
					}
					$ \\
					$ 
					\text{
						2- در صورت احراز تخلف از سایر موارد درج شده در تعهد نامه دانشجویی، دانشگاه ضمن مکاتبه با مجله مربوطه، حسب مورد تصمیم‌گیری
					}
					$ \\
					$ 
					\text{
						خواهد نمود.
					}
					$ \\
					$ 
					\text{
					}
					$ \\
					\hline
					\hline
			\end{tabular}}
			
		\end{center}
	\end{table}
}